她們都被長髮耽誤！剪短後更正的「7位精靈系女神」：斷髮更年輕

有句話說「長髮變路人，短髮變女神」，而演藝圈內美女雲集，除了顏值是一大重點之外，髮型其實也是不可或缺的關鍵因素，像是大眾的刻板印象中，可能普遍都會認為美女就是該留著一頭長髮，有些女明星原本也是一頭招牌長髮，但其實剪短後更加適合原本的臉型，更會散發出不同的氣質，換個髮型後也更加讓人為之驚艷，《ETtoday星光雲》就為您盤點出剪短髮後更亮眼的7位女神。

隋棠

隋棠近年來頭髮大多留在及胸的長度，她曾透露老公Tony是標準的「長髮控」，近期卻突然頂著一頭短髮新造型亮相，她將頭髮一口氣從及胸的長度剪短至耳下5公分的位置，加上齊髮尾的俏麗造型，看起來相當簡單俐落，整個人也顯得更有精神，更增添幾分青春氣息，讓眾人眼睛一亮。

▲隋棠。（圖／翻攝自IG／隋棠）

徐若瑄

徐若瑄擁有一雙水汪汪的大眼睛，配上精緻五官，從出道以來一直給人甜美的印象，她原本留著及胸的長髮，後來一口氣剪短成俐落短髮，她坦言自從有了小孩後，總會不知不覺地越剪越短，除了洗頭和吹整的時間變得比較快，還有就是即使忙到太狼狽，也不至於看起來沒精神，「短髮（就是）贏在時間！」

▲徐若瑄。（圖／翻攝自IG／徐若瑄）

柯佳嬿

柯佳嬿以《想見你》二度奪下金鐘視后，她在戲中一人分飾兩角，除了精湛演技之外，她在劇中演出女學生也完全無違和，超逆齡的及肩學生頭更是一大重點，她在現實生活中，更會在髮中到髮尾部分用上微捲造型，看起來整體變得更加慵懶，又不失優雅。

▲柯佳嬿。（圖／翻攝自IG／柯佳嬿）

郭雪芙

郭雪芙在出道時便以短髮亮相，短髮的造型讓小臉的她五官更加凸顯，她自出道以來，可說是嘗試了各種短髮的可能性，從空氣瀏海短髮，甚至是俏麗的超短髮都能輕鬆駕馭，是標準的短髮女神代表。

▲郭雪芙。（圖／翻攝自IG／郭雪芙）

張鈞甯

張鈞甯出道以來一直留著一頭長髮，清新、氣質形象深植人心，她前陣子為了新戲《誰在你身邊》一口氣剪掉20公分，是她有史以來最短長度，整體造型變得更俐落又個性，輕鬆駕馭帥氣短髮。

陳艾琳

陳艾琳將原本一頭深棕色長髮剪掉，長度剪短及脖，顏色上也染了帶點霧灰的顏色，俐落又俏麗的新造型一公開，立刻湧入大批網友稱讚，也是她近期剪過最短的髮型。

吳婉君

吳婉君外型甜美、身材火辣，演出多部知名八點檔，她將一頭及肩秀髮一刀剪短後，新髮型煥然一新，前額依舊留著招牌長瀏海，長度大約在耳下3公分，俐落造型完美襯托出精緻的巴掌小臉。

靚女點着都靚

YES

長短都靚依個

你做咩變左印狗

短>長

彩瑛短髮靚
Mina長短都掂

佢長髮定短髮我都愛

彩瑛長短都掂

咪又係g

又亂屈人

想睇郭雪芙波仔。。

色狗?

粉紅少男心

柯佳嬿想見你 大學長髮齊陰look 正好多

你係色乂園的少男

有波加正常樣就係高人一等

全部都好𠃊老

你

一個都唔識

TB定世一

我00後少女

過氣了

你扮咩

收聲啦阿叔

不嬲呀
都係呀
短髮
最靚

問號問號

短髮女>中髮女>長髮女

哈啊⋯⋯

十個月九個係頭髮短咗，而唔係短髮

估唔到

短髮諗起定仔

佢好痴線

全負評

全部短髮都好柒

泰妍都無

why

TB黎

0正皮 54負皮

徐肉酸好似當年拍全裸寫真上位？

同意

雞味濃

靚嘅話，求鳩其73分界都索爆㗎啦，戇鳩

d女老唔緊要，屌個造型都咁撚老

唔着最靚

全部都唔覺靚左

台灣短髮一定有佢

27歲嗰時正啲喎